買盒飯都要一個鐘 街坊徐伯：呢個禮拜六，日離開東涌避難

過去兩星期港珠澳大橋通車後至少兩萬名內地一天遊旅客「襲港」令東涌淪陷，家住東涌逸東邨15年的老街坊徐伯表示，「從來未試過東涌有咁多人！」剛過去的星期日他更經歷買飯之苦，他指平時周日會去東薈城行街及到附近富東邨買飯盒，一般15分鐘搞掂，但當日就行勻邨內4間食店，但見間間大排人龍，最後去到第5間才買了個40元的油雞飯。面對排山倒海的內地旅客，他擔心今周日又無啖好食，打算「呢個禮拜六，日離開東涌避難，佢哋嚟東涌，東涌人就走出去」

記者︰ 麥超億 林穎嵐

年屆75歲的徐伯，對近日東涌淪陷感到擔心，最怕發展商見商場人流暢旺加租，令食店藥房將成本轉嫁市民大幅加價。他指東薈城是大型商場，平時有專車由皇崗載大陸客前去購物，加上周末假日不少市民前去令東涌消化不下。

他指，東涌人口9萬，但大橋通車後當局「一日就放兩萬人入嚟，他們去那裡食飯，那裡去廁所，我哋點搞呀。」他批評現時亂象當局責無旁貸。

他憶述，剛過去星期日中午1時乘車離開逸東邨寓所去富東邨，準備購買24元的特價燒味飯，可是一到達東薈城已見四處是戴紅帽及白帽的內地旅客，連東薈城的廁所亦大排長龍，保守估計數千人，場面墟冚。他指平時周日習慣去富東邨的民華餐廳，買24元的外賣燒味飯回家吃，順便行東薈城商場超市買日用品。

可是當日去到已見店內滿座，並有70多人在店外排隊等候，至於隔鄰的包點店亦有近50人排隊輪候，他指當時等了10多分鐘發現仍需長時間輪候，於是改到樓上的大家樂快餐店。

他稱當時已近1時半，大家樂亦爆滿，當時已有60人在排隊買食物，他打定輸數，並改到較高檔的翠華餐廳碰運氣，他指心知翠華餐廳收費較貴，便安慰自已「食貴啲，食餐好嘅！」可是去到翠華又見30多人排隊，他指難以相信買飯盒困難，最後去到東薈城與富東邨之間的一間食店，竟發現無人排隊便去買外賣飯盒，他指該食店收費不平，油雞飯外賣亦要40元，甚感肉赤，但當時已近2時，不但肚餓更擔心可能遇止另一波內地旅客人潮，便匆匆付款購買。

他指，過去兩星期的周日，發現東涌人潮處處，「以前噴水池有個大圓圈，圍咗幾圈人，一圈打一圈蛇餅，地下好多膠樽，又排長龍。10幾年未見過咁嘅場面」他指東涌平時都多人，當日不得了，商場人滿化患，地下廁所亦排長龍，食肆排大隊，擔心本周日又無啖好食。因此決定避難，逃出東涌。

至於人海茫茫何處容身，他笑言「打算去中環，上環，人少啲，買飯盒都易啲，總之離開東涌避難。」他續稱，打算「8點過後，等內地人疏散之後才返回東涌。」

首先，你投咗票畀邊個先

燒味飯

包容下啦

越多人我越興奮

東涌唔洗旨意走得甩 全港有份

fake news?
明明港豬澳都冇人用

投邊個都一樣
泛民建制全部贊成起港豬噢

唔洗扮曲啦
九成廢老團

班東涌豬打算幾時先搞遊行？

吹大左

中環星期日都塞滿賓賓啦

福氣嚟

依家開心share 你開心喇

大灣區生活方式

票投民建聯 合家玩撚猿

政府：大家包容下啦

懂不懂包溶

冇咩問題

東涌區市民未富先驕

$2車真好

同你地投嗰個議員講囉

東涌開始多人

一小時生活圈👍

抵撚死啦死廢老, 周浩頂幫你地做過d乜呀

共享大中國榮耀

They deserve to have such conseqeences.

我大聲笑咗
會唔會俾連登仔批鬥我唔愛港架

上星期過東衝 ok多人 起碼飲茶都唔洗排隊
不過係聯邦點左個不一樣的粉腸 好伏

睇新聞有人話東涌可能成為第二個上水，我阿爸話唔洗擔心，東涌一定唔係第二

前面已經有元朗屯門沙田油尖旺

巴打我記得你之前仲撐泛民
而家真係全部都賣港

真係好撚戇鳩
人哋嚟你地方霸撚晒你啲嘢
但係竟然係自己走去避開
香港呢啲情況真係唔識講

慘撚過lunch time時候嘅中環金鐘

佢話冇人用都勉強得嘅
因為多數都係蟲用

都是癈老，不用分這麽細

屯門元朗都無咁大鍋

東涌附近食肆老闆成大贏家

擁抱大灣區帶黎既福利啦

豬黎架嘛,緊係自己避啦, 唔通打交咩

賺人仔機會，識做既就攪走鬼車仔熟食檔

販民保皇都係投贊成票起港豬噢，除咗呢兩派，其他人又入唔到立法會，投邊個都冇撚分別

同志們好

心都涼埋
抵啦

包容啊廢老

真係廢老黎 自己地方俾人入侵竟然會諗點避開佢地

你退一步人地攻一步 前後間接輸撚左兩步呀

避得幾多日

住逸東走過去富東做乜鳩？

我幾時撐泛民呀
我仲咁戇鳩嗰陣仲未有連登喎

抵啦
繼續投民賤聯啦

收皮啦呀伯 依家先黎嘈？

點會冇 元朗大把拉車仔大媽

淪陷？冇左膠屌毒果嘅

共享祖國既榮華

Chinese city

唔好玩啦
投畀泛民又點

票投民建聯
冚家要包容

唔留響逸東食？ 再唔係去東涌北都唔去市中心啦

逸東唔係有商場咩? 又淪陷埋?

呢鋪我支持班中国人去晒東涌
困係東涌就岩，咪鬼去其他地方

如果太古城可以起多個高鐵站就好

2年後開通埋屯門，屯門仲撚大鑊啦

大集團就有得講 普通鋪頭隨時加租迫走

應該改為附近舖位業主笑到最後

中港共融
你買騰訊賺唔少又講
宜家人多d就嘈嘈嘈

包容

政治唔關我事

平時認屎認屁，對撚住班大陸屄就死狗咁

香港班老中坑認真垃圾 廢撚到無倫

要一世困係樓下咁惡？

競猜下一區到邊到

40蚊燒味飯係市區係正常價黎

同埋今時今日咁既情況,我只能講句:東涌人你值得擁有

伯伯你唔好阻住香港經濟發展係度嘈遠巴閉啊我話你知 需知道點都好阻人搵食就唔啱!

緊係中環站啦

未富先驕
明明睇商戶d反應不知幾開心
包容下啦

香港人洗錢害己

沙田都主要係係新城市果一個商場啫，行過隔離都差好遠，新城市廣場同好運中心兩間屈臣氏大家都有藥房標誌齊哂貨，
但係就得新城市果間排長龍拖gip掃奶粉藥妝然後踎係門口執，好運中心果間就只係得一至三個人排隊

係冇香港人用，金巴未投訴話朝早一車車中國團黎香港，但過左黎就要空車開返去中國接客

而家呢個時勢 焦土最安全

仲要嗰一車差唔多全車半價
蝕撚死

大灣區就係全部蝗衝落嚟香港

要不是中國
香港政府做野 唔係唔支持呀
要反對就唔該搬走

如果屋企樓下無淪陷, 點解要特登走去淪陷區

抵

送埋人工島比你，慢慢玩

咪撚傻啦

廢老真係廢老 永遠諗住自己有個位食平飯就算 避到去中環
不如直接大洗血 佢地腥移民 你地上番去啦

包容下啦 少少人落來鬼晒咁嘈
買盒飯要1個鐘 , 早D買咪得囉

抵死

天水圍西九龍呢

唔洗出國都有China town睇

投邊個有撚分別咩

連廢老都頂唔順想移民了

咁撚愛國、咁包容、咁中意同胞，依家就比你享受下啦廢老

恭喜呀

呢D 生活我過左19幾年喇
你上星期日先經歷仲好意思出聲??

屯門, 沙田居民

屯天元 上水 甩難

公屋綜援廢老同大陸窮鬼遊客一樣咁低賤

阿伯咪又係新移民 學咩人嫌3嫌4
食咁多燒味飯盒 咁多肉 好快死

攬炒至好，等你班大愛蚑成鳩日J愛蝈不愛党丫拿！！！！

我9錢早幾年已經屌蝗禍之下，香港係佢地眼中只係自瀆慰安所，J支那有民主發展，J國際，J鬼佬留低怎味！！！！

包容下啦 平時唔黎唔黎

咁多億蝗，甩到咩

包容下啦 平時唔理唔理

走出東涌去第二度
睇你走得幾多次

蝻

當日水貨客攪亂哂上水粉嶺
唔知東涌廢老又有冇反水貨客呢

香港縮影
移民避難

有咩好怨

當初司法覆核果個仲俾人屌阻住地球轉

今日你地應得嘅

幫佢地引人更多蝗蟲

應該感恩添啦
福氣嚟㗎

逸東咁少野食

癈老

支那人踩塌香港

廢老 心中感謝神

可以避去邊 成個香港都係蝗

廢老又搞亂香港

食屎咪得囉

未富先驕

龍心冇落去搞搞震咩

人地美國就組民兵打難u民，香港廢老就剩識走

呢件事證明唔少廢老身上有走難基因

走難民族真係走難民族
俾人踩上心口都唔屌返轉頭仲要去避，仲要全香港已經冇一忽淨土

睇死呢類人遲下飯都冇得食又真係食草食樹皮，都唔講75歲仲走去食燒味飯

東涌南北都係保皇黨
T04 東涌北 傅曉琳 新民黨
T05 東涌南 周浩鼎 民建聯
所以東涌係抵撚死

美食車如果可以喺東涌擺檔實fat fat

西哂 d時間，真係好慘

長毛冇

龍心住東涌
幾時去挑機？

全香港一齊仆街

東涌居民未富先驕 冇大劣人你有飯食？

當日有人踢喼有無屌佢攪事呀?

蝗師兵鋒所指，寸草不生

當局都應該估唔到隻大白象咁多人用

共慘黨殺到嚟，香港九龍新界無得避

去個到賣D狗屎垃圾飯盒賺到笑

逸東有一邊係工聯會 另一邊上屆係個選咗幾次先選到既前白鴿黨阿叔

weekday都係咁就真係gg了 搬得就好搬喇

唔係住東涌都躉佢地慘 真係聞者傷心 聽者流淚

2蚊就可以離開
原價果d又點算好呢

自己咪又係搭兩蚊車搞鳩人
死老野有撚野做咩
一兩個鐘呀之呀阻

正常人都清醒番知泛民係仆街
但屌泛民又會比啲五毛話係關sir派黎

懦夫

歡迎 歡迎

家住港島東，未見入侵，留係上水東涌土瓜灣好啦

呢句真

利申：港島藍血人

去新田購物城啦

唔洗呢個六日喇
你呢世嘅六日都唔洗喺東涌買飯

星期六日出中環嚇撚死佢呀 好似去左第二個世界咁

死港爘幾十歲仲霸撚住晒d地方
死開比d同胞黎玩下唔得咩

抵啦

你避得去邊啊

搭地鐵屌後生坐就係呢類廢老

舖頭業主或成最大贏家

共享中國人榮耀

東涌居民諗住點反抗？坐以待斃？
遊行示威？冇人理
暴動？太暴力啦

好好享受經濟成果啦！
個個好似你咁走仲得了，成班東涌人好惹人煩嫌啦！

人地十幾年都係咁啦，由雙非，搶學位，搶公屋，上水死剩一間文具鋪，大量水貨客，上水，元朗，屯門，旺角，尖沙咀，無一幸免。你地咪又係食緊花生！

依加一日半日，又叫生叫死，你唔落街咪無事囉，一係好似我地受左十幾年嘅經驗，落街同佢地打番場rugby ，練下你就習慣呀啦！

人地黎東涌，就係貪你方便，一出乜都有，你班東涌人住東涌，都係睇中人地呢樣嘢，人地黎，你叫人地分流，咪妙想天開啦！諗下好啦！得嘅話，上水無大陸人，去曬新田購物城啦！

東涌人，接受現實，活在當下啦，咪再炒作啦，你地當自己貴賓咩，叫人就你！

咁又點 饅頭雄都值得吹奏？

廢老仲唔去多謝阿鼎

其實搞旺左東涌對大家都有著數

Plan好哂將支那狗送去東涌，咁市區咁少d支那狗囉！
揀得民賤聯都係支那狗啦，投咩訴

高級公務員一定住果頭多
幾大拖延住d蝗先

雀巢鳩佔

香港人社會係走佬都唔會反抗

今期居屋東涌殺唔殺

遊行都無位行

而且港豬要忍
萬大事含淚 要以大局為重
香港唔可以亂

反正出東衝避世
間屋丟空兩晚好撚嘥
擺上airbnb
唔好蝕咗個商機

東涌人應得到中国和黨的照顧的

對不起
作為上水居民
我樂見其成

你可以唔忍
俾同事見到你示威咪唔妥你
會俾人打小報告影響埋份工

避咩難 唔包容同胞即係反中喇 死廢老

如果唔係共產黨照顧你地 屎都冇得你食呀

人哋過嚟東涌推高GDP，你咪包容下囉廢老
頂唔順就好應該聽政府呼籲
搭港豬澳返大灣區住

其實唔知你地得個聽字定咩 元朗屯門其實唔係好多蝗 早3，4年係藥房出面係多 依家少左好多 屯門屯市都多 但唔會周圍都聽到蝗語 油尖旺就真係好撚多

屯門而家無咁多支那人
前一排平日去都好撚迫，市中心應該無新城市咁多蝗
利申屯門人

港島果然是真地香港

當初元朗上水屯門沙田淪陷果陣請問東涌班友有無出過聲？

呢d咩撚野港伯

平時超市排耐d就口upup屌人老母
輕鐵門都未開就已經狂推前面

見到大陸人就死狗去第度食飯

打算去中環，上環，人少啲，買飯盒都易啲，總之離開東涌避難。

但徐伯，中上環係賓賓地頭喎

除左避，仲可以做咩。
香港人合法途徑做野，又解決唔到。
自己來又比人批鬥

東涌投咩區議員先

唔係淨係呢個禮拜六日呀 係以後既weekend都要出城